英女皇伊利沙伯二世：英軍在二戰參與的香港保衛戰是遠東其中一場著名戰役

A message from Her Majesty The Queen on the 75th anniversary of VJ (Victory in Japan) Day.

Although the war in Europe ended on 8 May 1945, the war in the Far East continued. Since late 1941 Britain and Commonwealth armed forces had been engaged in the Far East theatre of war, most notably the Burma campaign (the 14th Army), as well as the Battles of Singapore and Hong Kong.

On the 15 August 1945, Japan surrendered and the Second World War came to an end.

儘管歐洲地區戰火於1945年5月8日平息，但遠東地區戰爭仍在繼續。

自1941年底以來，英國和英聯邦武裝力量就參與了遠東地區戰爭，最著名的是緬甸戰役（第14軍），以及新加坡和香港之戰。

1945年8月15日，日本投降，第二次世界大戰結束。

睇嚟袁弓夷話英國有消息傳出英女皇好嬲好嬲並非流料

God save 士頭婆

佢好多野吹大左
最印象深刻咩美國婦女家家户户撐香港

其中一個Victoria Cross就係喺香港追頒

today we mark the 75th anniversary of VJ day. which brought victory for the allies and finally marked the end of the second world war.

Those of us who remember the conclusion of the Far East campaign. whether on active service overseas, or waiting for news at home, will never forget the jubilant scenes and overwhelming sense of relief. Amongst the joy at the end of the conflict. we also remembered. as we do today. the terrible devastation that it brought, and the cost borne by so many.

Prince Philip and I join many around the world in sending our greateful thanks to the men and women from across the Commonwealth, and Allied nations, who fought so valiantly to secure the freedoms we cherish today. May the memory of their sacrifice and bravery remain with us always

Elizebeth R.

今天是 V-J Day 75週年。 它為同盟國帶來了勝利，並最終標誌著第二次世界大戰的結束。

我們當中那些記得遠東戰爭結束的人。 無論是在國外服役還是在家裡等待消息，都永遠不會忘記歡樂的場面和壓倒性的解脫感。 在衝突結束時的喜悅中。 我們還記得。

像今天一樣 它帶來的可怕破壞以及如此之多的代價。

菲臘親王和我與世界各地的許多人一起，對英聯邦各地的同盟國以及為捍衛我們今天所珍視的自由而英勇奮戰的人們，表示由衷的感謝。 願他們犧牲和勇敢的記憶永遠伴隨著我們。

伊利沙伯二世

都唔出奇既
本來跟條約 香港島係永久割讓

佢哋先係香港既英雄
唔係咩19 東江縱隊

香港保衛戰

exact7ly

班山賊殺神父就識

新加坡要塞真係

但好多本土歷史都沒傳授出去

黃泥涌峽

新加坡真係輸得好難睇
比咗咁多錢起要塞養軍隊，又做咗咁多planning，點知一打起上嚟個planing完全廢左

變咗幾萬人suck係個島入邊等缺水缺糧

所以以後就要傳授正確嘅香港歷史

令所有香港人知道當年犧牲嘅英軍、印度軍、加拿大軍係烈士、英雄，令佢哋proud to be British and HKers

支那土匪

你唔講我都醒唔起，班友喺大嶼山殺神父

呢隊嘢仲被大中華膠吹奏

事頭婆快啲返黎。

英女皇

周圍都係呢班軍人嘅墳場同紀念碑就知呢班同你勁少關係嘅 就因為香港冇得返屋企見家人

柴灣連城道都係

Push

個表現英勇過守法國嘅英軍

Victoria harbour
維多利亞港

如果97淨係還返新界九龍比支那
保留港島
會唔會日日渡海泳咁偷渡

雜牌軍守個島仔都守到廿幾日，法國都係個零月就投降

東江縱隊跟本係97支那大外宣.

國軍都未撚邀功佢哋就打晒飛機

無英國海軍backup仲要出動埋義勇軍

就算曾有小幫忙，整體來講，成個國家肯定係破壞多過建設

唔係特別講香港wo
成個遠東講晒

一定要

兩架親王號應該好快泊維港
我估支共已經計劃緊放棄香港治權保政權

住港島，尖沙咀返工

如果唔還港島
又點會還九龍半島

推

Nice

英女皇唔係冇實權咩？

仲記得有個准將被圍走唔到，之後衝去同日本仔自爆而死

事頭婆

仲保留左2個英女皇既1蚊

西灣墳場

其實佢有宣戰權架

新加坡未打就投降

雖然果陣成個馬拉都輸咗

經歷過仲在生嘅二戰嘅元首真係少之又少

二戰係佢老豆在位

仲要雙方（香港同日本）傷亡都慘重

絕對唔係hea打

因為當年港島、九龍半島係永久割讓俾英皇

我相信英女皇對香港仲好有感情

前幾日有個英雄走咗

望下新加坡守軍

九龍都係永久割讓。

唔好再用google translate得唔得

新界撚

回帶

唔影響佢有個人好惡同冇實權只係習慣上嘅克制君主名義上依然保留相當大嘅權力

我都想

英女皇係有實權，佢可以炒左PM，解散內閣，宣戰都仲得

只係皇室干政，皇室就玩撚完，成個君主立憲制玩完，比人推反做共和制

界限街以南同昂船洲咋
好多今日屬於九龍既地方都唔計, 例如觀塘黃大仙

咁嘅話
如果第日出咗個暴君咪大檸樂

日軍都無諗過馬來亞打到落新加坡會咁快
但係香港就要強攻醉酒灣防線
如果好似教科書講到咁容易
就唔使囚禁楊慕琦打鳩佢洩憤

界限街以南先係九龍，以北既叫新九龍

God save the queen

光復後 要做返呢種儀式

每年都戴poppy..
lest we forget
呢段歷史都係大個先知

有個為香港而戰嘅軍人過咗身

所以我哋更加要守好呢段歷史

黃泥涌 赤柱戰線 傷亡慘重呢
党的遊擊隊仲係新界搞事 殺人 拖後腿

無可能，成個皇室都知佢地既「權力」會令到佢地一無所有

你以為英國人好似香港人咁好蝦咩
人地西方國家既自由公民嚟架
出咗暴君咪革命推翻囉

可能有少少申手
其實有無書/電影講香港保衛戰

君主立憲制即係國會過左咩野係知匯你一聲

坦白講 軍事上而言 香港陷落對當時英國而言唔係好重要又或者好關鍵
香港係好難守 不過都盡量去做咁解 整左條醉酒灣防線 但都唔頂唔到

但係國際政治上而言
香港陷落係大英帝國建立百多年以來 第一次有地方失守
仲要係輸比亞洲人的日本 所以fall of hong kong有重要象徵

佢突登提batte of hong kong , 的確似發出緊一d政治信號

英國國民同警察都冇槍
點同軍隊鬥？

日本一打香港=宣戰英國，用咗勁多兵力包圍香港

突襲炸機場無咗制空，英國遠東艦隊唔係香港，無埋制海，打條毛咩

80年代同今日我哋都覺得港九新界割裂好荒謬
但我就咁諗 1961年前柏林人都覺得無可能會分割到東西柏林

香港電台有

澳加模式

點解無啦啦會提起？

英女重有權 但永遠唔會用
因為要尊重 國會 同內閣

鄧蓮如封地係香港島

下任君主濫權
已經會比反皇室既人推翻
英國政界都不乏呢類人
前首相貝理亞都好似係反君主制 要fc
人地既皇室係自律 識自制
唔係支那人（包括香港人）咁
有權就痴左線
要用到盡

日本打香港=同大英帝國宣戰

果陣嘅大英帝國係人類歷史中領土最廣帝國

香港勇武都無槍架
咪又係傘陣汽油彈磚頭勇武抗爭，仲輸出全世界添
你上年瞓咗成年呀？

再講，需要英國既槍械管制比起美國果套制度嚴格好多，但係英國人係可以買槍架

推 Solomon Yue: 美國應不會對香港議員「留任爭拗」有立場, 不會微控香港抗爭 - 分享自 LIHKG 討論區

土共左派搞亂作戰

*雖然

因為係日本投降75周年

香港暫時仲未贏唔到
仲要靠國際幫手先有勝算喎

嚴格上都可以私下比建議PM既，不過政府可以唔理
PM同樣都可以「請求」皇室做野

咁樣分析又好似係
佢之前8月15日有沒講 battle of HK

你識睇英文咪唔洗理我中文寫咩囉

For Hong Kong, may freedom reign

君主立憲制最重要既元素係信任，呢樣野係中國無可能有

我相信人地軍隊都唔會執行無理嘅命令

the war in the Far East continued

如果今時今日嘅香港人有佢地一半咁勇
香港獨立左

所以呢？香港贏唔到就等於英國人都會贏唔到呀？
香港輸出抗爭模式既地方有唔少都贏撚咗啦
依家全世界等緊香港人做返場好戲

你仲係區泥係有冇槍炮子彈，有冇諗過人地執政意志公民意識有幾強呀？

Second amendment 香港光復後要加入

英國可以買槍 真心唔知

God saves the Queen.

到時就東香港西香港

LONG LIVE THE QUEEN!!

Osborn

其實上年年尾女皇致辭已經話要為人權自由做野
而果篇辭令係pm johnson寫俾女皇讀既

Pm大選勝出後，係請求女皇任命佢做首相

睇the queen 學返來

唔知會唔會出返抵壘政策

有心自然有辦法

執政意識 沒咩政黨有

香港嘅陸軍魚雷都不遑多讓
搞咗多一支都無射過就變垃圾

吾皇萬歲，天佑吾皇。

羅遜準將

英國係可以買槍
不過個control係極嚴格
例如唔俾你買方便攜帶同收藏既手槍

仲要重型武器同彈藥都唔夠

醉酒灣防線

King’s speech

我記得隻狗咬住個炸彈跑走

事頭婆
We miss you

有，一用就變共和

因為英國一開波已經覺得香港無得打
重點擺晒喺新加坡
連彈藥都比唔夠

唔會，因為而家英國嘅主權在於君主（the crown)同國會(Parliament)兩個實體把持，而兩者係有制衡機制存在。例如君主有首相嘅任命權，解散國會嘅權力，雖然絕大部份時候都係跟從政府嘅建議去做，但某程度上保留佢有咁樣嘅權力係為咗制衡有反國民意志嘅政府出現。同時首相每星期嘅晉見保障兩者有充分溝通，雖然君主名義上係政治中立，但唔代表佢係例行晉見嘅時候唔會表達自己嘅諗法。

2個 2查ga

再搵cornwall條屍出嚟鞭多鑊

連日本仔都敬重，幫佢就地而葬
Salute

YouTube
有套係霑叔配音嘅舊紀錄片

所以話香港開埠係絕對絕對絕對唔關大陸事
無英國無香港
無盟軍 中國係2戰仲係死局

冇實權但有好嬲好嬲既權利

同年馬來半島戰線，日軍5日擊破13萬英軍守軍

全錯

長埋呢個遠東陌生之地

Long may she reign

冇實權 但係佢係英國出聲做出兵基礎好過BJ 再加上佢對英聯邦國家既號召力

君主立憲係鞏固咗君主地位同合法性
無君主亦無憲

界限街以南咋 界限街以北已經係新界黎

無錯

國王有“發言權”

九龍塘已經唔係

新界可以重新續租

貝理雅本來係
睇下the queen套戲

Peter哥
我哋會好好流傳呢段歷史落去
唔會俾共匪得逞

呢班人好有心

英國好似沒second amendment
美國就有
大部份洲都可以帶自衛用既手槍 但好多都唔可以conceal carry

正wor

女王提香港戰役係一個 signal

事頭婆老豆 King George 當時2戰既King Speech 幫係歐洲既英軍打左強心針 加埋Winston Churchill 既superior leadership 全國上下先有民心基礎度過戰爭時期

Winston Churchill 講過 Fear is a reaction, Courage is a decision 如果佢仲在生 呢d說話好振奮到香港人既心

推動

所以香港應該歸英美託管
做英聯邦自治領

佢哋仲要好後生就死係香港

守防線嘅人數唔夠

理論上係有皇家特權係可以做到任何野，只係基本上好難實行

中國人唔明毀約響英國人眼中幾咁嚴重

好難想像佢地點對抗當年身經百戰既日軍

你印象錯左
佢話係希望佢條警暴片可以比美國婦女睇到

歷史野差唔多啦

提埋緬甸同新加坡又點睇

God bless the Queen

聽過

專門打家劫舍，真。共匪

聽講係個日軍自己落單盪失路之下唔覺意搵到個缺口

根達中士

YouTube冇哂戰火無情

香港個地理位置太危，澳加起碼隔咗個大海

自治領模式太危

東江縱隊好似係搶市民物理

物資

Majesty

華人對權力嘅追求係可以用瘋狂去形容

港台有訪問

有幾嚴重？ 日落國連一句都唔敢頂人

新加坡同緬甸隨時都戰場

唔危險，現今軍事上西方全部都聯防
基本上一開打就世界大戰
但應該要設立海外基地保存實力

其實香港好難唔以一個整體去傾

分分鐘九龍半島港島人口迫爆，物資要由海外運入嚟

英軍係二戰俾德國打到縮番本島 係香港又可以有成績

當時德軍軍力同日軍比
日軍二戰仲有緊鐵皮「坦克」

呢啲歷史再唔好好整理，好快就會被遺忘

記得上次香港重光記念日定紀念二次世界大戰，政府播義勇軍進行曲，心諗關共產黨咩事

打少啲飛機啦，接受現實

共產黨當年為香港做過乜

我知呀，有次去咗街市吖嘛

Make British Hong Kong great again

二戰關共產黨鳩事咩，都無打過
一個二戰後先成立既「政權」

直布羅陀仲危險
有時我都好反感啲人話香港好危險
所以要食埋邊度邊度
完全忽略咗文化侵略同逆向殖民嘅風險

我意思係冇外國駐軍啫

首爾都好危架

果班仆街只係來抽水

事頭婆出聲開佢拖最好.......

God save the Queen

吹大咗啦

不堪一擊

God saves our Queen.

文化種族etc都好大差異
邊會比你join uk

人地講自己見到既野啫，冇話吹唔吹大
美國民調超過七成討厭中國，
又真係未必去到家家戶戶既

陳策: 我都等緊國軍落嚟救我......

Sergeant Osborn

英治香港添碼艦

真心, 當年駐港英軍打得唔差, 而且可以話非常英勇, 戰前防線準備, 裝備, 士兵人數, 甚至訓練全面下風, 無險可守之下都同日軍周旋超過半個月

共產黨喺邊

salute

現實就係中國違反聯合聲明，英國收返香港係有法理依據。而美國對香港嘅行動，一樣係根據聯合聲明

所以其實加拿大 澳洲 模式已經好夠

無錯 計傷亡比率 係比得上太平洋美國打日本啲島
希望大家記得 有班人連香港都唔知係咩 就死咗係到

我覺得澳加模式最理想

雙槍俠

This is politics
英國人最叻既野

其實係有日軍冒進 其上官聽到呢個消息後心急異常 想馬上召回 但已趕唔切 所以突破後 那隊其實受到懲罰要做大後備 但原本英軍輕敵係事實

書好多喎
孤獨前哨 呢本你可以做入手

但其實在海上 指香港海域 在保衞戰中 日本無佔到真正便宜 不妨看看書

is coming

咁英國幾時收返香港啊？美國幾時出嚟保護我哋呀？

英女皇係英國人精神領袖 佢點諗好影響整個英國點諗

我住港島 我係英國人呀hi

美國而家同中國鬥緊法，你選擇性失明？
重點係你話“打少啲飛機啦，接受現實”係錯

希望女皇唔會比二百萬bno配槍保護自己啦(sorry頭盔語法)

佢張相講英國你就講美國，現實就係冇人會幫靠自己

你估軍隊聽內閣同國會講，定聽皇室講？

美國要用香港呢隻棋去搞中國的話，英國唔少得，因為法律地位問題。現實就係香港身為大國博弈之下嘅其中一隻棋子，點樣取態先可以令自己企一個相對有利嘅位置。
你單講“會唔會幫”，已經係將件事過份簡化。

你要問英美幾時出手，咁你又幾時帶兵武裝起義？

難怪你仲係處男

God Save The Queen

香港個D所謂soundbite

講實話香港戰役加拿大軍打得落力好多

咁你依家講話違反中英聯合聲明呀嘛！咁我咪問你幾時收返香港囉？你又未答我跟住又扯左去美國我依家講緊係現實上係唔會有人幫為我哋出兵收地幫我哋！就係因為我知道自己冇能力所以咪打少啲飛機接受現實點樣武裝起義啊？你話以前就話啫而家科技咁發達，你講咩佢都知啦點起呀

《1941 的聖誕 》
之前有鬼佬拍左套戲但俾電檢禁左
有無人記得

難怪你仲係冷氣軍師

你知自己冇能力所以咪打少啲飛機接受現實去用法理加國際局勢去搵位走囉。係你死要spin去英美幾時出兵

我幾時有spin?睇post 主講 Hong Kong is Great Britain ! 咁我咪話打少啲飛機，咁現實喺香港係中國呀嘛如果唔係英國就出咗兵啦，而家咪講打少啲飛機叫人唔好再諗囉，如果唔係英國之前都唔會話就算中國唔俾BNO持有人出境佢都做唔到任何野！

[突發] 原來用電話都可以同在囚嘅手足聯絡！

push

當年班加拿大軍好似係訓練都未完成
就嚟出班人
就趕黎香港增援

香港是屬於太平洋戰區，戰爭是偷襲珍珠港後才開始。日治時期亦是獨立行政不屬中國戰區日軍和南京汪兆銘政府管轄，和日中戰爭完全沒有關係。

你點樣無spin? 現實係港身為大國博弈之下嘅其中一隻棋子，點樣取態先可以令自己企一個相對有利嘅位置。
你話"打少啲飛機叫人唔好再諗" 咪已經講錯囉
人哋點一回事, 自己手上有咩牌應該點打係另一回事

講得非常好

仲有去愛民邨

好多都係好後生廿零歲嘅後生仔，咁就犧牲咗。

Beautiful 👍🏻

加拿大最高級陣亡軍官

咩比人打到仆街係日軍係北角黃泥涌比英軍打到仆街之後日軍用屠殺英軍加拿大軍戰俘報仇

北角七姊妹道

如果當年重兵鎮守香港，戰局有機會唔同哂

仲有接近7成認為香港應該獨立

唔會有分別, 英國咁撚遠, 補給唔到一定死硬

當年九龍半島（界限街以南）都係永久割讓

事 唔係士

應該咁講係馬來西亞輸左咁多場一早己經無士氣

咪撚搵咁多藉口啦 香港人革命根本就係笑話

仲有香港軍唔好忘記

god save the queen